# 十分鐘系列

## 程式語言

| 十分鐘系列的《輕知識》 (PDF)  |  網路版  | 加長版 | 影片 | 討論 | 
|--------|-----------|----|-----|-----|
|  用十分鐘《向 jserv 學習作業系統設計》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/jserv)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154410199126893) | 
|  用十分鐘瞭解 《JavaScript的程式世界》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/javascript-65883956)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154376627286893) | 
|  用十分鐘瞭解 《開放原始碼的世界》 | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65878761)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154348840866893) | 
|  用十分鐘搞懂 《電腦如何解方程式》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65570387)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154348840866893) | 
|  用十分鐘瞭解 機率、統計、還有 R 軟體  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/r-63630366)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154180933891893) | 
|  用十分鐘瞭解JavaScript的模組 -- 《還有關於npm套件管理的那些事情》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/javascript-npm)   | | [YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=7QNi-XJq4bU) | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153942704166893) | 
|  如何用十分鐘快速瞭解一個程式語言 《以JavaScript和C語言為例》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/javascriptc)   | | [YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=00agGNMNmTk)  |[Facebook]() | 
|  用十分鐘瞭解《如何避免寫出悲劇的 C 語言》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/c-58955508)   | | [YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=QafknjypPJg) |[Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153851902511893) | 
|  用十分鐘瞭解 陳鍾誠的程式設計課 (採用JavaScript + C的原因) |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/javascript-c)  | | [YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=tyeNGY2i0xE) |[Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153831771736893) | 

## 資工課程

| 十分鐘系列的《輕知識》 (PDF)  |  網路版  | 加長版 | 影片 | 討論 | 
|--------|-----------|----|-----|-----|
|  計算機結構與作業系統裏 - 資工系學生們經常搞錯的那些事兒！  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-70707797)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154751939191893) | 
|  用十分鐘瞭解《大學專題的那些事兒》！  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-67436152)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154496724056893) | 
|  用十分鐘搞懂 《電腦如何解方程式》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65570387)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154348840866893) | 
|  假如我是個大學資工系畢業生  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62842029)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154119865561893) | 
|  適合資工系畢業生的一百零一種工作  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62736285)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154112335341893) | 
|  寫給資工系畢業生的工作面試指南  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62711497)   | | [YouTube](https://youtu.be/8MRm_Lcw6eo) | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154109319456893) | 
|  怎樣才算是一個合格的資工系畢業生  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62638258)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154104576071893) | 
|  從Arduino 與 8051之戰看台灣產業根深蒂固的硬體 costdown 思維  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/arduino-8051-costdown)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154088190696893) | 
|  用十分鐘瞭解 《人工智慧的那些問題與方法》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-59517452)   | | [YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=ckYGuSi0dXM) |[Facebook]() | 
|  用十分鐘快速瞭解 《人工智慧的過去、現在與未來》 |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-58599582)  | | [YouTube](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-58599582) |[Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153834427671893) | 
|  用十分鐘搞懂《離散數學》-- 外加《代數結構》與《作業研究》 |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57362287)  | | | | 
|  用十分鐘搞懂 《資管、資工、電子、電機、機械》 這些科系到底在學些甚麼？ |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57305930)  | | | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153761324211893) | 
|  用十分鐘搞懂 《系統分析、軟體工程、專案管理與設計模式》 |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57260495)  | [Double](http://www.slideshare.net/ccckmit/20-57269452) | | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153759595011893) [2](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153759914301893) | 
|  用十分鐘瞭解 《單晶片、機器人與電子元件》 (Arduino + Raspberry Pi) |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/arduino-raspberry-pi-57222583)  | | | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153758040986893) | 
|  用十分鐘學會《資料結構、演算法和計算理論》  |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-56891871)  | | |  | 
|  用十分鐘向 nand2tetris 學會設計《處理器》  |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris)  | [Double](http://www.slideshare.net/ccckmit/20-nand2tetris) | [YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=_5mVRZ0Ii8g) |  | 
|  用十分鐘決定要不要念大學《資訊工程系》 |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57048659)  | | | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153747144946893) | 
|  廖冠雄：網路非常概論  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/GuanHsiungLiaw/ss-52836041)   | | | |

## 科學與歷史

| 十分鐘系列的《輕知識》 (PDF)  |  網路版  | 加長版 | 影片 | 討論 | 
|--------|-----------|----|-----|-----|
|  十分鐘化學史 (一) 《拉瓦錫之前的那些事兒》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-68954890)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154581968071893) | 
|  用十分鐘欣賞《物理學公理系統的演化史》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-67170427)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154477490521893) | 
|  用十分鐘瞭解 愛因斯坦的相對論  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65389497)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154331212361893) [2](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154339910901893) | 
|  為何中學生應該學習科學史  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65198664)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154316137021893) | 
|  用十分鐘瞭解《日本史與明治維新》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-63247848)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154138420806893) | 
|  用十分鐘瞭解《 新竹科學園區的發展史》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-63170164)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154145586616893) [2](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154143790021893) | 
|  一神教與西洋文明 (猶太教、基督教、天主教、伊斯蘭教)  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62556938)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154099598411893) | 
|  古希臘哲學家的悲慘結局  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62521794)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154097276201893) | 
|  用十分鐘瞭解早期的科學史 (從埃及到文藝復興)  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62503377)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154094963261893) | 
|  一個程式人對物理學的疑惑 ， 以及對新物理學的奇幻想法  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62048537)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154063523536893) | 
|  用十分鐘 瞭解《圖靈獎得主》的學術貢獻 |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57452126)  | | |[Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153769866561893) | 
|  用十分鐘瞭解 《電的歷史》 | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57170964)  | | | [Facebook]() | 
|  用十分鐘看懂《近代科學發展史》  |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-56937501)  | | |  | 
|  用十分鐘 瞭解《黃仁宇、吳思、金觀濤》的史學看法 |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57321401)  | | | |
|  古希臘哲學家的悲慘結局  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62521794)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154097276201893) | 
|  用十分鐘瞭解早期的科學史 (從埃及到文藝復興)  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62503377)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154094963261893) | 

## 數學與歷史

| 十分鐘系列的《輕知識》 (PDF)  |  網路版  | 加長版 | 影片 | 討論 | 
|--------|-----------|----|-----|-----|
|  用十年也搞不懂《Cantor奇幻的集合論世界》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/cantor-69154183)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154587330761893) | 
|  用十分鐘快速掌握《數學的整體結構》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-68579935)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154566034346893) | 
|  那些我們幾乎都沒學過 ，但是也不太會想去學的 《非歐幾何學》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65353098)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154328342866893) | 
|  那些我們都曾經學過 ，但是卻幾乎沒有人知道自己學過的《歐氏幾何》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65304839)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154325000116893) | 
|  用十分鐘瞭解 機率、統計、還有 R 軟體  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/r-63630366)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154180933891893) | 
|  用十分鐘搞懂《離散數學》-- 外加《代數結構》與《作業研究》 |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57362287)  | | | | 

## 教育學習

| 十分鐘系列的《輕知識》 (PDF)  |  網路版  | 加長版 | 影片 | 討論 | 
|--------|-----------|----|-----|-----|
|  用十分鐘瞭解《大學專題的那些事兒》！  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-67436152)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154496724056893) | 
|  用十分鐘《讓你的專案一開始就搞砸》！  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-67392673)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154493607666893) | 
|  用十分鐘瞭解台灣的教育體制 - 還有關於課綱的那些事兒！  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65258237)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154321837456893) | 
|  給兒子們的一封信 《關於學習的那些事情》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65179316)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154313583866893) | 
|  用十分鐘瞭解《關於論文的那些事兒》！  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/r-63630366)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154180933891893) | 
|  給大教授們的一封信  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-63448127)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154167519831893) | 
|  用十分鐘了解 《大學老師到底是一個甚麼樣的工作》？  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-63403767)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154162385371893) | 
|  用十分鐘瞭解《關於論文的那些事兒》！  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-63325373)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154156940476893) | 
|  假如我是一個中學生 (我會採用的自學方法)  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62989101)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154132752796893) | 
|  假如我是個大學資工系畢業生  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62842029)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154119865561893) | 
|  寫給兒子們的一封信 (二進島的故事)  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62753889)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154114480441893) | 
|  適合資工系畢業生的一百零一種工作  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62736285)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154112335341893) | 
|  寫給資工系畢業生的工作面試指南  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62711497)   | | [YouTube](https://youtu.be/8MRm_Lcw6eo) | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154109319456893) | 
|  怎樣才算是一個合格的資工系畢業生  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62638258)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154104576071893) | 
|  用十分鐘搞懂 《資管、資工、電子、電機、機械》 這些科系到底在學些甚麼？ |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57305930)  | | | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153761324211893) | 
|  用十分鐘決定要不要念大學《資訊工程系》  |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-57048659)  | | | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153747144946893) | 

## 人工智慧

| 十分鐘系列的《輕知識》 (PDF)  |  網路版  |  | 影片 | 討論 | 
|--------|-----------|----|-----|-----|
|  用十分鐘瞭解 《人工智慧的那些問題與方法》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-59517452)   | | [YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=ckYGuSi0dXM) |[Facebook]() | 
|  用十分鐘快速瞭解 《人工智慧的過去、現在與未來》 |  [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-58599582)  | | [YouTube](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-58599582) |[Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153834427671893) | 
|  用十分鐘搞懂 《電腦如何解方程式》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-65570387)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154348840866893) | 
|  用十分鐘瞭解 機率、統計、還有 R 軟體  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/r-63630366)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10154180933891893) | 
|  用十分鐘瞭解《電腦到底是怎麼下棋的》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-59361780)   | | [影片](https://www.youtube.com/watch?v=l-b6HE9nVQo) | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153870730806893) | 
|  用十分鐘快速理解 《深度學習技術》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-69541278)   | | | [Facebook]() | 
|  用十分鐘理解 《神經網路發展史》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-69447809)   | | | [Facebook]() | 
|  用十分鐘快速理解 《深度學習技術》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/ss-69541278)   | | | [Facebook]() | 
|  用十分鐘瞭解 《AlphaGo的幾個可能弱點》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/alphago-59482042)   | | | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153883738266893) | 
|  AlphaGo in Depth (Mark Chang)  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ckmarkohchang/alphago-in-depth)   | | [影片](https://www.youtube.com/watch?v=63FDxJ5e_Ew)  | | 
|  用30分鐘深入瞭解《AlphaGo圍棋程式的設計原理》  | [SlideShare](http://www.slideshare.net/ccckmit/30alphago)   | |  | [Facebook](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153908393201893) | 
